Ответы на вопросы
=================
>1.Опишите своими словами, что такое экранирование, и зачем оно нужно в языках программирования

Если текст, который мы пишем нуждается в использовании спецсимволов, то экранирование помогает нам указать интерпретатору, что является обычным текстом, а что спец символами